［蘋果］五項目賬款公開 890萬僅係其中三個用途 警指控涉誤導

【本報訊】警方毒品調查科財富調查組署理高級警司鄒祥有昨晚向傳媒交代好鄰舍北區教會的案件資料，指控教會去年6月至今年9月，銀行戶口實際一共收到2,700萬元，遠高於教會對外公佈的890萬元，直指有人隱瞞收取的捐款，以宗教名義欺騙市民善心。翻查教會過去在社交網站專頁發出的眾籌帖文，警方指控明顯跟事實不符，更似刻意隱瞞教會呼籲捐款的詳情。

好鄰舍北區教會社交網站專頁多個發出呼籲捐款或奉獻的帖文，當中有提及必須註明捐款或奉獻用途，教會提供五項分類，包括「自由分配」、「教會用途」、「支援青少年幹事」、「無家者短期住宿服務」及「社工工作支援」。教會過去亦有提供「青少年醫肚計劃」及「第三波肺炎緊急住宿」等眾籌項目。

教會曾在官方網站及社交網站專頁發佈多份財政報告，單計「無家者短期住宿計劃2020-22眾籌」、「支援青少年幹事」、「社工工作支援」，以及已暫停的「青少年醫肚計劃」及「第三波肺炎緊急住宿眾籌」，合共籌得約890萬元捐款，實際支出約360萬元。

其中已停止的「青少年醫肚計劃」，由於早前教會曾指發現有大量濫用者，故暫停一周後決定取消，最後更新的財務報告顯示，3月底結餘約110萬元。

五個接收捐款或奉獻的分類中，該會沒有披露「自由分配」及「教會用途」的收支情況，警方昨晚亦未有交代聲稱的2,700萬元中，涉及以上兩種分類的捐款總額，甚至未有就各捐款項目的金額作詳細交代，卻指控教會隱瞞，有誤導嫌疑。有曾向教會捐款的不具名市民說，捐款時只希望幫助教會，未有特別註明支持的項目，「反正都係教會用，留畀佢哋多啲彈性」，明言不介意教會自由運用金錢，更不諱言相信不少人都是同類捐款者。

紅十字會又唔見拉人封鋪

呢d罪名用多兩次，香港d銀行就真係多撚謝你勒

奉獻都唔撚俾

啲藍絲五毛警犬執住警方片面之詞好似如獲至寶咁
用下個腦睇清楚啲字先出嚟吠啦
好肉酸呀

我建議你可以pin果幾個五毛post出嚟binc

紅十字會要拉洗黑錢嘅話應該拉邊個?

佢地搞唔到612，咪搞北區教會

我諗有啲其實係教會果邊嘅錢
比佢地白嘅講成黑

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

幫手推上熱門先

華東水災，四川地震，大把善款下落不明，差佬拉矮仔未？

“該會沒有披露「自由分配」及「教會用途」的收支情況，警方昨晚亦未有交代聲稱的2,700萬元中，涉及以上兩種分類的捐款總額，甚至未有就各捐款項目的金額作詳細交代，卻指控教會隱瞞，有誤導嫌疑。有曾向教會捐款的不具名市民說，捐款時只希望幫助教會，未有特別註明支持的項目，「反正都係教會用，留畀佢哋多啲彈性」，明言不介意教會自由運用金錢，更不諱言相信不少人都是同類捐款者。
”

佢地連宗教自由都管埋......真係CLS

［重貼］停撚咗免檢疫入境先啦，屌你老母

成班共狗
打死都唔會捐血

拉到邊皮組織同 其他有關 就可以順帶拉埋

咁針對啲教會你查左聖公會未

推

以後見到啲乜春藍撚到黑嘅NGO 係街搵人捐錢，回返佢一句話驚被人告洗黑錢唔撚捐

教會 十一奉獻 算唔算洗黑錢?

拉你
你已經犯咗國安法

講到好似警察係唔應該講大話咁

警察講大話係憑實力爭取架！點解要認呀？

如果查晒全部教會啲「奉獻」用途都應該

宗教界肯反枱未

起埋豆腐渣係唔係洗黑錢？

你唔洗諗

你唔捐佢就道德勒索你

知錯

東華 仁濟 公益金 仁愛堂 保良局
呢班每年籌億億聲係咪一蚊都冇報少先?

好明顯黑警就係誤導市民

星火單嘢已經係

仲有許智峰

擁

幫推

紅十字會有冇交代佢啲血點用？
啲血成日唔夠用
我夠懷疑佢隱瞞
洗黑血

狗狗仲唔做嘢

其他教會今次點算
收奉獻都犯法
出黎開聲未

遲早割韭菜式

香港大把都奶共

重點係舉報國安 懷疑佢收外國勢力既錢

push

美國應該制裁

OK

心諗啲紅底組織眾籌不嬲都無audit report
幾時audit report變咗慣例

點用錢關你鳩事咩

人血饅頭

匯豐: 比條生路行

根本黑警就係想人格謀殺同大搞污名化啦
想標籤所有眾籌都係呃錢食人血饅頭

你想班狗有幾高智商

點解支共港共 咁多年都唔用呢類型方法係有原因

而家班狗就自把自為，將原本夠爛既香港再踩多腳

早幾日cctvb先做完大型眾籌活動喎
唔撚見你班死差佬去查下
屌你地老母

真，好多時捐款都無標明實際用途，咁都要拉，正仆街

港共 : 邊個串我既 就係洗黑錢

呢D唔叫誤導 叫講大話
班狗除左講大話仲識咩

呢個都係蘋果自己估估下，等好鄰舍教會自己澄清啦

十一奉獻都唔得

不如大大方方拆十字架

預撚咗班曱甴係老屈

以後所有咩東華仁濟公益金, 無論咩組織又好教會又好, 總之捐錢就有機會變左洗黑錢
黑警話既

呢d億億聲都冇事
警察三大基金5年累收2.1億捐款
課金商鄉背景大起底
2019.08.03

———————————
⚠️請注意！樓主係五毛會員—
「一23四」(ID:27530)

罪證

1.明顯五毛言論
究竟聽日係自願罷工定強迫罷工？

2.明顯五毛言論
你出黎抗爭係因為愛定責任呀？

樓主：「係因為窮呀，屌你個系」

3.明顯五毛言論
我敢講五大訴求、光復香港既運動已經失敗左

4.明顯五毛言論
我一路理解嘅各自爬山係爬五大訴求呢座山，而唔係港獨呢座山

5.明顯五毛言論
黑警仔女只有死左先成為到手足？

老實講呢類教會捐款港共集團點會睇上眼
分明濫捕濫告轉移視線，港人見慣就唔關心
凍結許戶口單野先係重點，嚇走好多錢

香港銀行無錢，第一時間就會閂水喉，樓市同支那都中招

黑警老屈
親共 media 去放流料
再派班五毛去搞大佢
一班無腦嘅人信晒
搞掂

問問題，表達個人睇法，就係五毛，好野

其他教會：我睇唔到

39分鐘水準黎講差唔多啦

Push

就算呢2700萬教會買金整個十字架
都唔關你班狗事

係呀傳道他日見耶蘇時比佢審

查實捐得樂意
你班狗理得我想將d 錢做咩je

黑狗作故都作唔好咁快比人篤爆

人格謀殺，未審先判，諗住好玩，點知攬炒

呢個只係蘋果日報自己估估下報導，並唔係好鄰舍教會嘅解釋

次次都大貓🙈🙈🙈🙈

［好鄰舍］點解眾籌咗2700萬，要對外宣稱只係籌到890萬？

Bin得

拉查案果個

禁錯不推

推番

係咪想check邊個捐過錢ja

捐錢唔揀用途都唔得
死黑警唔撚識計數就屈人誤導

起碼有藍絲同懶得分析嘅人信咗先
又嬴

一心做黨行，唔怕

又屈

我知係屈 但冇諗過教會收捐款方面咁搵得
一間教會仔都收到成千萬捐款

好多耶撚好有錢
見唔少金融保險撚入教揾食

唔講以為講緊歡樂滿東華

咁都叫鞭得？
你用下腦啦。
教會到宜家有無講到有幾多錢喺邊個戶口，咪又係無。你自己就mr. bean得

年年d捐款數字都8888888888靚數字... 唔係造數我切

偽俊可能都係咁答數學題

問你7+5等如咩

佢答你 7字寫法就2筆 5字寫法就1筆
所以正確答案係
2筆加1筆=4筆

不如全部88都抽稱下喇..
東華三院, 保良局嗰啲死撚硬
淨係搞教會, 咁佛堂咧, 添香油錢連單都無呀
教會貢獻起碼都仲有單呀
是日笑話: 不是政治打壓
啲錢唔係籌嚟幫中国係嘛?

推到所有籌過款既團體一齊搞清楚筆數

東華 仁濟 公益金 仁愛堂 保良局

唔好諗住走數啊

個post勁多五毛

駁5到！

是但一個捐過錢嘅報警就可以調查詐騙

係 啲人成日話 佢洗黑錢所以凍結
講到真係洗咗咁
啲藍嘅又信到十足

五毛一見講錢就特別緊張

垃圾港共正苦，林奠仆街死全家，警甴絕子絕孫落地獄永不超生

今時今日政治事件仲信黑狗
一係狗，一係弱智，一係5毛

唔出聲果d由得佢哋中社會主義鐵拳算啦，成堆一係奶共一係懶清高作壁上觀

不嬲慈善團體捐款都係大生意黎嫁啦，你今日先知咩。黃大仙都係呀。不過人地條數寫得清楚，無人投訴舉報咪無特登去查囉

死黑警絕對係賣港賊

大多數人唔會特別指定用途啦
cls

已封鎖會員 司馬仲達

又講的唔講的

聖公會耶撚收十一奉獻查咗未？

語言藝術
咪生砌就生砌啦

pushhhh

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

識計就唔駛做狗啦

間間教會都要捐錢架啦
支持警察掃冧全港教會，要快過中國拉冧所有十字架
犯法就係犯法
香港要正本清源，呢啲外國信仰就係萬惡之源

不如問下點解黑警會知銀行條數有2700百萬

狗隊收都唔少啦
成億

但的確有誤導喎

一早估到

誤導同洗黑錢差幾遠

所有ngo請例出所有金錢既用途，如果唔係我就報狗

再推下先